醫護：警阻救援釀人道危機

醫護：警阻救援釀人道危機

瑪麗醫院逾400名醫護組成人鏈，站在連接正院及K座的三角天橋抗議。朱永倫攝

【草菅人命】

【本報訊】本港多個界別昨發起「三罷」集會及不合作運動，逾10家醫院醫護人員響應行動，多間公立醫院中午亦有舉行靜坐集會或自組人鏈，共有逾千人參與，包括醫生、護士、病人以至病理學權威專家，他們抗議警方妨礙醫護人員救治及嚴重侵害被捕人士私隱，呼籲警方勿以執法為由，阻礙人道救援。

記者：胡恩宏 梁瑞帆

伊利沙伯醫院有近300名醫護人員昨午12至2時參與靜坐集會，醫護人員舉起「罷工不罷醫」、「醫護救人為何不能」、「促請政府答應市民訴求」、「政府麻木不仁」的標語，其間又高叫口號「香港人加油」、「香港警察 知法犯法」、「黑警還眼」等口號，亦有身穿病人服的巿民響應行動，舉起獨立調查委員會的標語表達訴求。

相關新聞：和勇一家 學生full gear出席

除年輕醫護人員參與外，港大內科學系兼職講座教授黎青龍亦現身支持。

伊利沙伯醫院醫護人員高舉抗議口號，要求政府回應港人訴求。梁瑞帆攝

黎青龍教授現身支持

任職護士八年的黎先生透露，8.31警方進入港鐵站拘捕多人，他趕至油麻地站並向警員出示護士證，希望救治傷者，但被警員一口拒絕，直指會有救護員到場治理傷勢，批評警員沒有專業醫療知識，卻有權判定病人生死。

曾接收新屋嶺拘留中心多名骨折被捕人士的北區醫院醫護發起靜坐1.5小時，逾百人參與，有支援職系職員透露，8.11當日負責on call急症室，接收在銅鑼灣被「爆牙」及血流披面的被捕男生，憶述場面多次落淚，「佢俾人五花大綁喺床上，對住我喊咗成分鐘，話年輕人俾人歧視，其實佢哋只係比我哋行前少少，唔係大奸大惡，點解要咁樣暴力對待佢哋？」她又指，負責看守警員要求不拉簾檢查，她只能照做，對此感到心痛。

有北區醫院內科醫生透露，近日警方妨礙醫護人員救治情況越趨嚴重，「8.31地鐵站警方阻礙最少7個傷者救援，超碼留超過3個鐘先送到醫院；新屋嶺方面有啲傷者隔咗10幾個鐘先嚟到醫院，呢個已經係一個人道危機。」希望當局正視問題。

瑪麗醫院亦有逾400名醫護手牽手組成人鏈，站在連接正院及K座的三角天橋1小時抗議，參與者包括年輕醫護人員及港大內科學系兼職講座教授黎青龍。東區醫院亦有逾百名醫護人員集會，醫護人員手持「無懼白色恐怖」標語，又掛起「醫護同行 守護港人」的直幡，醫護人員高叫「救港救人」、「醫護救人為何不能」、「抗議警察濫捕」，有途經市民拍掌支持。

上一則
上一則
路透取得錄音 林鄭︰倘可選擇會辭職

下一則
下一則
「港鐵超合作運動」四男子被捕

和勇一家 學生full gear出席
旺角諷警「跌咗良心」青年遭打穿頭
名校生齊罷課：出核彈不割席
長命斜聯校學生築人鏈抗警暴
四千學生冒雨集會爭五大訴求
中六生每日一餐慳錢買物資
校友聲援 遭警禁錮四小時
鄭若驊母校教師恐嚇：戴黑口罩記大過
藍絲校外滋事 影大頭相打人
教評會小冊子針對示威者 不提警暴
四萬人罷工明志「仔女」多謝爸媽
愛的抱抱 療癒心靈
銀髮姊妹 力撐細路
直升機盤旋 集會人士中神秘螢光粉
「港鐵超合作運動」四男子被捕
義載「和理塞」演港版鄧寇克
大圍兩男警違例搜女途人身
大律師公會譴責違抗禁制令
檢控主任會：警謊損司法
陳日君：速龍打市民如瘋狂野獸
警兇記者：邊個畀你採訪
前線調停 社工控8.31暴動
警再申保護令 兩少年獲保釋
羈留室女被捕者如廁遭監視
指青年扔汽油彈 控方庭上改口
血洗太子站 警：專業判斷
警認延遲送院 消防：不理想
反送中至今共1,117人被捕
便衣入校護送謝振中兩子
大班少東撐抗爭 官媒批鬥
首創冰皮月餅顛覆市場
國泰逼空服員每小時巡機艙
龍應台：「祖國」背叛了香港
國民黨籲京聽港人訴求
三萬大學生 止暴政 制亂彈「香港課業冇得罷」

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

Push

推

push